人工島一萬億 咁佢地呢？

見到呢張圖真係好撚心酸
港共政府
你地對唔對得住
曾經為香港打生打死既人
係香港既退休生活真係夠哂充實

Source : Facebook Page 香港地

社工呢

杯水車薪

可以點？我都唔知

做乜鳩

樓主做過咩貢獻社會既野？

唔係刻薄
但係人地後生做咩你又唔知
屋企咩環境又唔知

隊兩張相出黎尻嗌全民退保 完全係左膠行為
直接減稅 好撚過搞咁多野幫班後生無儲錢既老野啦

政府既資源同能力都比我地高
可以協助更多弱勢社群
而且協助呢啲人係政府既責任

我唔敢話做左好多
但一定多過冇做

On 9樓主

係，總有啲人係扺死既
例如後生掛住賭錢導致到今時今日咁樣
可憐之人必有可恨之處

但總有啲人唔係呢類人

你肯定個阿婆有幫香港打生打死？
咪撚左膠啦

係吖你最撚醒 我最撚蠢

大愛左膠
鬧之前睇睇政府對老人既福利政策 同睇睇ngo既服務先 對得住班老人有餘

所以我話唔代表所有人都值得可憐
有部分老人係抵撚死

反對全民退休保障

香港lee d 咁支那種地方
如果咁好福利

一定會高tax / 好多人呃資助 綜援

政府對老人保障唔差
反而中下層嗰啲咩都冇

所以由始至終都係政府每日150既問題

佢可能有5層樓 為興趣做 你知唔知

政治理由
為日後真正 一統香港鋪路
就算有真普選都係新香港人投票

點解唔收地唔收農地
就係唔想益地產佬同埋啲新界牛屎佬

2047一次過收晒就唔使俾錢

人工島對中共係win win

我識一個 倒垃圾 倒到5層樓出黎 今時今日仲倒緊。佢話唔倒 唔知有咩做 做慣左

你影埋倒屎既亞叔出黎丫笨

高福利養懶人
俾d心機做野啦

你up乜都好，幾有見地都好
政府係唔撚柒閪尻會理你架

與其日日屌
不如做個焦土派 屳港炒好過啦

佢地每個月有3千幾蚊+公屋

做咗特首

好老實講
上一代成日講乜野為香港出一份力 有份令香港變出色
我想問做過D咩野黎令佢地有資格咁講
無可否認 睇見張圖個呀婆好慘
但係咩叫為香港打生打死
我剩係見得50/60後班廢中廢老成日屌後生仔
以前點點點

呢個政府都係仆街 剩係識亂洗錢

起個人工島俾大陸新移民住，大部分利益同香港人無關

唔通因為有某d人抵死，就要其他唔係抵死既人一齊受罪咩
反正d錢唔用，都係俾個政府倒落海，或者攞去俾中共架啦，寧願整多d福利我地自己香港人好過啦咁

香港

支持

國際金融中心

社工:冇funding我地好難做野

社工做唔到嘢就賴「杯水車薪」

佢地可能有份投建制派民建聯

連登仔走去幫廢老？
你訪問下佢可能佢支持起人工島添呀

張圖睇落係幾慘，但同人工島問題兩樣唔同野黎，你例子至少搵D可以比較到先得架

垃圾問題，係到轉移視線
收完稅，做好民生同社會福利係政府嘅責任，關樓主做過咩貢獻咩事

其實做好退休好簡單加稅就可以
你哋願唔願意每個月俾人扣多十幾%稅？

睇吓全球退休保障最好嘅地方
你會發現大部份都係高稅嘅國家
人哋講緊要交大約30%稅

而且呢一萬億就算唔係用去人工島， 有一半以上都係會用係土地供應上。我唔知道三四千億做全民退保幫得幾多，始終呢個係需要政府長期擺錢落去嘅計劃。

唉屌你老母

令我諗起官塘一個執紙皮既婆婆 個背又係好駝

好幾年前就已經見佢日日都好辛苦咁做野

但直接比錢佢又好似好唔尊重 直到有次

比我發現佢把𠝹刀好頓 要好辛苦先𠝹到紙皮

就打算 買把新既比佢 當我終於記得咁做既時候

我發覺呢幾年已經見佢唔到 可能已經唔係度了

好後悔有時差緊d主動同勇氣

不過如果真係走左 都總好過繼續咁難過咁過日子既

你問個八達通都未撚識用既人？

你永遠唔會知道所有人背後既事
係咪要個個人都寫哂何年何月何日做過咩比你聽先值得你去幫
點解要比你公審過先可以決定幫唔幫？
我夠見你係一個只係識得做鍵盤戰士既連登仔
你唔識投胎點解要幫你係社會向上流呀？
你唔努力做醫生點解要政府幫你上車呀？
幾時香港人變到咁自私？
上一代人 尤其是係啲婆婆
將全副心機放係仔女身上
啲仔女就好似你啲自私撚唔比家用
有冇諗過其實佢係好無私將成個人生放係培育仔女？
你班連登仔仲日日嘈比家用老豆老媽好慘
最後就譜出社會老人貧窮
你唔去幫人仲走去叫人唔好幫真係自私既終極體
不知所謂

呢d先係老香港人
依家個D全部廢中廢老蝗蟲綜援狗
800萬人扣除學生得200萬打工仔

1. 我係屌尻跟樓主看圖作文
貼兩張圖就 吹奏福利主義
你仲無限伸延 講到係仔女問題

你連圖入面既婆婆有無結婚都唔撚柒知啦

2. 宜家有長者生活津貼 / 綜援 / 公屋 / mpf
無錯可能有好多審查，但係咁先杜絕到濫用既情況

3. 免審查全民退保根本唔合理
公司要加稅 -> 經濟差
仲未講薪奉稅都可能再加
上一代既責任無原因下，由80/90後咩起
仲要後果係好嚴重果隻，唔係每月少1-2000既問題

呢個根本唔係資本主義下既操作，而係少數/弱勢被迫服從多數
甚至係光明正大咁收賣跟老一輩既選票

4. 公家錢大家有份，使晒落班 貪蛇齋餅糉既老野 又好撚唔自私？
點解唔係用黎 搞教育 / 搞經濟科研 / 甚至拎黎起人工島呢類半呃錢既基建

前人種樹 後人乘涼 就聽得多
無審查退保根本係 前人割樹 後人食屎

5. 你同我up乜都係多撚餘
政府係唔撚會聽
拗撚到面紅耳熱 都係無撚謂

每個人理應為自己退休生活負責
邊有可能自己顧唔掂自己就要下一代埋單
綜援生果金公屋, 唔會餓得死d 老人家

連登極右派

左膠真係累撚死香港

雙非
難民
宜家仲黎個全民退保

唔岩聽就拎幾張圖作故仔講撚到好撚慘情
到手啦，有議席啦，就理撚得你香港20年後陸沉

本身政府管治能力已經勉勉強強
仲要久唔久回d水俾北京
再加埋左膠橫行

生果金免審查，幾撚多 屋企幾層樓 銀行幾十手匯豐既老野照攞呀？9成老人都唔夠錢？
你叫佢地唔好攞呀 ，仲會笑尻你唔攞正笨柒

明明加資產審查，總額無變之下咪可以俾多d有需要既人
但係班左膠唔會理架喎
少少質疑/提出問題，就話你法西斯/自撚私
人本質就應該先顧掂自己，就俾佢地講到你唔夠大愛
真係痴撚線

去咗幫腥移民上公屋拎綜援

人工島係俾大陸用 關香港乜事？

有D人同呢個呀婆一樣年紀 日日過D上流社會既生活 訓醒晨運 夠鐘就飲茶
偏偏呢個呀婆就要去街市推車仔 究竟點解會咁

唔影下我返工做到隻狗咁嘅樣？
狗咁樣都要交稅，我屌你老母

唔係叫人唔好幫，你去幫你既事，我同佢無親，又唔見你拎幾千蚊黎幫我？

依家係攞我地公家錢去幫呀，有無問過我呀屌你老母

呢d 阿婆隨時有幾千萬身家

講故台有人講過

收發泡膠箱係一門看似收垃圾既行為

但係實則係要識人先有得做

同埋係好好搵的

唔好傻啦
佢咁老都仲咁搏命

實有回報既

正正常常

後生做小販

唔爛賭,唔大洗既話

幾十年前已經買左樓.或者渣緊幾手當年傳統既成份股

當然可能會眼光唔準或者俾人呃哂d錢既.....

舊時香港咁多機會都要搞成咁 姐係佢地有問題啦
實際上以前開檔小生意 然後再買樓都可以收租退休

用撚下腦啦死左膠 送錢比果班廢老不如掉落海

唔好柒啦
先唔講一萬億用黎起人工島
政府嘅錢應該要用係一啲會為社會長遠帶來的回報嘅嘢
直接咁樣幫助窮人完全係冇益
幫佢哋有好多種方法
並唔係咁樣直接貼落比佢哋
起基建帶來好多經濟效益 間接貼返落佢哋度
不過連燈仔讀咁少書識撚咩

填海〉人多〉入貨多〉紙箱多〉婆仔唔會失業
呀婆會成最後贏家
但要有多廿年命

只可以講
冇呢啲長遠嘅發展計劃
到時喺街上執紙皮嘅人仲多
對於依家嘅窮人我哋都可以用即時嘅紓困措施
但並唔係要政府全數抌落去幫佢哋囉
仲有呢啲其實亦都係創造緊機會
連燈仔好心就目光放遠D
唔好咁短視 一世做地底泥啦

攞去填海

屌戇撚鳩
咪撚天真係香港住撚左幾多年呀
就算填海有地香港商家地產商咪又係繼續加租加價剝削
白痴

希望快啲起到公屋俾佢地，幫佢申請高津/綜援

睇吓醫院排隊嘅人龍有幾長

呢啲阿婆先有錢，識一個又係日日執紙皮，原來身家幾百萬。

問佢做咩日日執，佢話屋企冇嘢做好無聊

呢個阿婆成日見到佢
D人幫佢推佢都唔 唔該人
有成日屌人阻住佢

利申住太子

香港低税 仲想點
定你想好似澳洲加拿大咁同政府7:3分身家換晚年福利

其實重點位唔係個阿婆 唔係全民退保
而係唔做人工島 根本有好多選擇
仲要擺明知佢係利益輸送

分明係阻住條馬路，危害道路安全啦。好似樓主這種懶感性既人就最嘔心，你覺得佢慘，可能佢手持幾層樓收租又要話你知咩。

公屋綜援
搭車2蚊
呢啲福利對得住佢地有突

佢地話要自食其力

你就解讀左做陰公無天理

不如講下夾心階層？
打死一世工 咩福利都無
係咪仲慘班老人家

唔好講, 元朗 起條行人天穚都 17億.
一個公廁千幾萬.

去撚哂幫張超雄執屎

一兆就一兆啦

好似啲左膠咁 是但擺張相出嚟就好慘好慘

後生掛住賭錢果班而家un un 腳拎住綜援加生果金啦，仲駛乜出黎推車仔咩？

左就一定膠？連登啲右派思想係咪要奉新自由主義為正朔？廿蚊張話唔加最低工資你地咪反對啊

呢個世界唔係非黑即白架

跟本呢d老鬼係唔洗做都犯賤揾野黎做

仆街d講句
唔係個呀婆做
就係你做架啦
有d事總有人做

唔好咁左膠啦

如果筆錢比左個呀婆
呀婆唔洗汁垃圾
咁垃圾點處理？

都係食好D,
但阿婆都會出來做. 有錢都會推垃圾去賣.
改唔到習慣.

廢老係自己後生時唔識搵多D錢.係應該仆街既
廢青唔肯捱自己唔努力乜都無,係應該既仆街既
全香港人都應該仆街既

啲大愛左膠特別煩
一兩張圖就喊晒口問人攞錢

事實上有部份本地長者太有「骨氣」，公屋唔要，綜援唔要，加碼生果金唔要。
佢地話唔想人幫，令自己無咗尊嚴
呢班人唔肯拿，班蝗蝻拿到足，政府做得咩？

（利申：唔支持政府，但今次真係唔關政府事）

好多拎完唔捨得洗炸
慳慳埋埋唔知為乜

其實人地有樓收租
無聊先落街執

後生嘅時候支持香港回歸大陸
支持民建聯，貪蛇齋餅糉
為咗賺股票錢想領匯上市
為咗有位坐就屌個後生唔讓座
仲有好多好多
點解到依家憑一張相就話呢班老人值得幫？
邊個去幫依家班後生？

醫療, 屋住, 教育, 老人
大撚把問題未搞
已經有3件大白象出左黎
放左幾多水比大陸真係無得計了

佢地幫新移民雙非

本身左翼思維就唔岩香港 呢個自由市場
呢20年仲要中撚晒招 雙非 難民
寧願右過頭 平衡返
好撚過唔夠左啦

同埋最低工資 從來都唔等於要 足夠一個人有尊嚴地生活
係大城市住得就要有足夠既技能
撈唔掂就返鄉下耕田啦

況且黎跟加到$37.5 都係20萬人受惠 而本身拎跟$34.5既直頭唔夠2萬
證明顧主根本無20蚊張咁刻薄
加/唔加 個影響好撚細

垃圾

但係幫助弱勢社群 夾心階層 老人家點解係左膠呢？呢個世界自然有窮有富 幫助窮人點解都要比人屌

你屌應該政苦班仆街射曬啲資源比班蝗虫難民 而唔係佢起公屋 加綜援啊